\Kap{EinfÅhrung}{}
In dieser Arbeit betrachten wir das Variationsintegral
$$\F(f)=\int_M{\Phi(d_pf)\dvol}$$
mit einer Lagrangeschen
$$\Phi\colon \Hom(\T M,\T\widetilde M)\longrightarrow \RR$$
der Klasse $\C^2$. Dabei ist $f\colon M\longrightarrow\widetilde M$
eine $\C^1$-Abbildung von einer kompakten $n$-dimesnionalen 
Mannigfaltigkeit $M$ in eine glatte $n+1$-dimensionale Mannigfaltigkeit 
$\widetilde M$. $\F$ schreibt sich in lokalen  Koordinaten als ein 
Funktional
$$I(u)=\int_\Omega{F(x,u(x),Du(x))dx}$$
mit einer $\C^2$-Lagrangeschen
$$F\colon \Omega\times\RR^n\times\RR^N\longrightarrow \RR$$ 
und $N=n+1$
und verallgemeinert deswegen $I$.\par
Ein lokales Minimum von $\F$ in der Klasse der Funktionen mit gleichem 
Rand ist ein kritischer Punkt $f$ von $\F$ und deswegen eine Lîsung der 
Euler-Lagrange-Gleichungen 
$$L(f)=0\;.$$
Wir geben eine hinreichende Bedingung dafÅr, daû
eine Lîsung $f$ der Euler-Lagrange-Gleichungen ein 
Minimum von $\F$  ist: \par
Ist der kleinste Eigenwert $\lambda$ der zweiten Variation von $\F$ an der 
Stelle $f$ positiv, so ist $f$ ein starkes homologisches Minimum von $\F$ 
zu eigenen Randwerten. Ist dagegen $\lambda<0$, so ist $f$ kein lokales 
Minimum von $\F$.\par
FÅr den Fall von nichtparametrisch gegebenen Extremalen, das heiût, fÅr
Graphen von Funktionen $f\colon \Omega\longrightarrow\RR$  
stammt das hier angegebene Resultat im wesentlichen von L. Lichtenstein
[LL], der fÅr $\dim \Omega=2$ Funktionale mit
analytischem Integranden $F$ betrachtet hat. Die öbertragung auf den Fall
mehrdimensionaler Variationsprobleme stammt von C. B. Morrey [M]; einige 
Vereinfachungen wurden von S. Hildebrandt [HS1],[HS2] und X. LI [LX]
angegeben. Die Verallgemeinerung auf den Fall von  
kompakten immersierten HyperflÑchen der Kodimension 1 in glatten 
Riemannschen Mannigfaltigkeiten wurde von mir ausgefÅhrt.\par
Um starke homologische MinimalitÑt zu zeigen, zeigen wir die Existenz 
eines Feldes, das heiût einer ausreichend glatten BlÑtterung aus Extremalen.
Dieses Feld konstruieren wir im allgemeinen Fall mit einer Methode, wie sie
S. Hildebrandt in [HS2] fÅr den Fall nichtparametrischer Extremaler 
benutzt. Den Fall von immersierten MinimalflÑchen im $\RR^{n+1}$ 
behandeln wir gesondert.
Wir konstruieren das Feld, indem wir die Schar der ParallelflÑchen durch 
geeignete kleine Stîrungen in ein Feld von MinimalflÑchen 
Feld von MinimalflÑchen `verbiegen'. N. Smale hat in [SN] eine 
MinimalflÑche erhalten indem er eine `Fast-MinimalflÑche' in eine 
MinimalflÑche `verbogen' hat.\par
Ich danke $\ldots$ blabla.




