\Para{SÑtze aus der Funktionalanalysis}{}
\Satz {Rademacher}{\RADEMACHER}
{\it Ist $U\subset \RR^n$ offen und $f\colon U\longrightarrow \RR$ 
Lipschitz-stetig, so ist $f$ ${\cal H}^n$-fast Åberall differenzierbar
in $U$.}
\Beweis
Siehe [SL] Seite 30.
\Satz {Einbettungssatz von Sobolev}{\SOBOLEV}
{\it Seien $m\geq 1$, $1\leq p < \infty$ und $0\leq \alpha \leq 1$ so, 
daû $m-{n\over p}\geq k + \alpha$. Dann existiert eine stetige Einbettung
$$J\colon \Hnull(\N M)\longrightarrow C^{k,\alpha}(\N M)$$
FÅr $m-{n\over p} > k + \alpha$ ist diese Einbettung sogar kompakt.}
\Beweis
Siehe [A] p. 44.
\medskip
Aus den Schauderschranken und den $L^p$-AbschÑtzungen fÅr Gebiete in 
$\RR^n$ folgen die entsprechenden AbschÑtzungen fÅr eine  kompakte 
Mannigfaltigkeit $M$. Man betrachtet dazu die Differentialoperatoren in 
lokalen  Koordinaten. Wegen der Kompaktheit reicht es, endlich viele 
lokale Koordinatensysteme zu betrachten. Die Konstanten in den AbschÑtzungen 
sind dann das Maximum der Konstanten in den lokalen Koordinaten.
Man erhÑlt also die folgenden SÑtze.

\Satz {Schauderschranken}{\SCHAUDERSCHRANKEN}
{\it Sei $A$ linearer elliptischer Differentialoperator zweiter Ordnung,
 dann gilt 
$$|u|_{C^{2,\alpha}(M,\N M)} \leq C\bigl ( 
          |A(u)|_{C^{0,\alpha}(M,\N M)} + |u|_{C^{0,\alpha}(M,\N M)} \bigl )$$
}
\Satz{$L^p$-Theorie}{\LPAB}
{\it FÅr einen linearen elliptischen Differentialoperator   zweiter 
Ordnung $A$ gilt
$$|u|_{H^{2,p}(M,\N M)} 
         \leq C \bigl ( |A(u)|_{L^p(M,\N M)} +|u|_{L^p(M,\N M)}\bigl )$$
}
\Satz{Maximumsprinzip}{\MAXPRINZ}
{\it
Sei $M$ eine kompakte Riemannsche Mannigfaltigkeit mit Rand.
$A(u)=a\nabla\nabla u + b\nabla u + cu$ sei ein linearer gleichmÑûig 
elliptischer Differentialoperator mit beschrÑnkten Koeffizienten und 
$c\leq 0$. Eine $\C^2$-Lîsung der Gleichung $A(u)=0$ ist dann entweder 
konstant oder sie nimmt ihr Maximum auf $\partial M$ an.}
\Beweis
FÅr jeden Punkt $p\in M^\circ$ gibt es lokale Koordinaten 
$\phi \colon U\longrightarrow V$ mit $p\in U^\circ$. $A_\phi$ ist dann ein 
linearer gleichmÑûig elliptischer Differentialoperator Åber $V$ mit 
$c_\phi=c\leq0$.
Nach dem Hopfschen Maximumsprinzip (siehe z. B. [GT])
ist $u\circ\phi^{-1}$ konstant auf $V$ 
oder nimmt das Maximum in $\partial U$, also nicht in $p$, an.\kasten
\Satz{Spektralsatz fÅr selbstadjungierte Operatoren}{\SPEKSATZ}
{\it Ist $X$ ein separabler Hilbertraum und $T\ne 0$ ein selbstadjungierter 
Operator auf $X$, so hat
$T$ die Gestalt
$$T(x)=\sum_{k\in N}{\lambda_k<x,e_k>_Xe_k}$$
mit $N\subset \NN$, einem Orthonormal-System $(e_k)_{k\in N}$ von $X$ und 
$\lambda_k\in\RR$ fÅr alle $k\in N$.}
\Bem{}{}
Ist 0 kein Eigenwert von $T$, so ist $T$ invertierbar.

